支蟈春晚節目惹上非議 涉嫌種族歧視黑人

A skit on China's biggest Lunar New Year TV show has sparked widespread criticism and accusations of racism.

In a comedy routine celebrating Chinese-African ties an Asian actress appears in blackface and with exaggerated buttocks.

Using make-up to lampoon black people - a practice known as blackface - is seen by many as deeply offensive.

The annual state media variety show is hugely popular, and has up to 800 million viewers.

Some observers have pointed out that this sketch would not have been intended as offensive to Africans.

However, this is not the first time Chinese entertainment shows have caused controversy with their portrayals of other ethnicities.

Source:

不意外

我平生最憎兩種人，一種係種族歧視既人，一種係nigger

你憎唔憎自己?

連登仔就不嬲都歧視開黑人
但又討厭支那
不次會撐邊面??